民主派區議員聯署要求擱置中環「主教山」醫院發展項目

民主派區議員聯署要求擱置中環「主教山」發展項目

中西區14位現任及候任民主派區議員聯署，要求聖公會及發展局擱置中環「主教山」發展大型醫院項目。

早前聖公會建議「主教山」建25層高的私家醫院，一直遭民間團體反對。中西區區議員兼立法會議員許智峯表示，項目將破壞主教山歷史價值，影響主教山建築群的景觀及建築風格。他又說，醫院將帶來車流，擔心交通負荷問題。

政府山關注組的羅雅寧表示，早前規劃會將項目地盤高度限制至主水平基準135米，但該限制與聖公會提出的醫院高度相同，批評政府為聖公會「度身訂造」該醫院項目。

中西區候選區議員任嘉兒表示，自己曾是註冊護士，若興建大型醫院，擔心醫護人手不足及質疑藉次引來外地人才。

許智峯表示，城規會明天會舉行申述會，多個團體表明到場提出反對，不排除會就項目提出司法覆核。

仲諗住點解反對起醫院，原來係聖公會

泛民算唔算百屌成材

128 維園見 128 維園見 128 維園見 128 維園見

觀望

聖公會真係好腐敗
小個讀聖公嘅小學已經感覺好差
啲人由下到上都好功利